華裔導演自編自導，彼思短片《Bao(包)》劇照曝光

在今夏最值得期待的《超人特攻隊 2》上映前，皮克斯要先端上開胃菜請大家先嚐嚐啦。皮克斯最新動畫短片《Bao》的劇照稍早曝光，畫風可是溫馨又可愛呢！

劇情講述一個華裔加拿大女性，因「空巢」讓她十分沮喪。當某天她包的一個包子像真人般「活過來」之後，對心理產生了極大的撫慰。

皮克斯短片首位女導演：結合自身經歷呈現故事

Storyboard 藝術家 Domee Shi 是皮克斯史上首位女性短片導演，作為一位華裔移民，這部短片的故事則是由她親身經歷進行改編的。Shi 表示，她經常會感覺母親待她就像是對待一個珍貴的小包子，「母親總是想知道我是平安的，像是沒有晚上到處亂跑，還有一些你們知道的...就像很多母親會關心孩子的那個樣子。」她想創造出現代社會的神奇童話故事，像是中文版的薑餅人的故事（Gingerbread Man）。

Bao在中文的音譯，可以表達兩種意思：一個可以說是「包」，熱呼呼的蒸包；另一個則是「寶」，意思是珍貴的寶貝。
-Domee Shi

《Bao》的製作團隊以前曾製作過《料理鼠王(Ratatouille)》，對於用動畫的方式展現美食有一定經驗，但要製作道地的中國包子還是難住了他們。Domee 舉例，像是包子的豬肉餡怎麼做都做不好，「垂涎欲滴」和 「令人作嘔」 只有一線之隔。

導演的媽媽也自告奮勇，成為影片的包子顧問。 她是個包包子的高手，影片製作團隊用攝影機記錄下包包子的特寫動作，拿回去後反覆臨摹、研究每一處細節，才抓住了做包子的精髓。 動畫技術和特效人員，最終也完美地呈現了這個過程。

外媒 Entertainment Weekly 也是出了包子會呈現的動作及表情，是不是非常可愛呢！據了解，這部短片將會在 6 月中旬釋出。